---
title: "Documentation as code (expliqué à mon père)"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
meetup_event_id: "235958313"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

En tant que codeurs, nous profitons tous les jours de la puissance de nos outils (IDE, versioning, build, intégration, déploiement). 
Nous mettons également l’accent sur la qualité avec un ensemble de bonnes pratiques (tests, DRY, KISS). 
Néanmoins, lorsqu’il s’agit de s’occuper de la documentation, nous sommes encore nombreux à utiliser des outils de "bureautique traditionnelle" (Word, Sharepoint, client email).

Au menu de cette session, je vous propose d’aborder le langage AsciiDoc ainsi que l’outil asciidoctor (et son ecosystème). 
Nous verrons quels avantages ils apportent et quelles "pratiques de codeur" appliquer pour améliorer les différentes étapes de la vie d’une documentation : rédaction, collaboration et publication.

Ludovic Fernandez participera aussi à la présentation, il fera une démo sur du plugin Asciidoc pour Atom dont il est le principal contributeur.

*Hubert Sablonnière est un développeur Web passionné et curieux. 
Chez OpenDevise, il travaille sur des outils open-source pour améliorer la création, la collaboration et la publication de contenus pédagogiques : documentation, formations et présentations. 
Sa motivation : "Pousser la technologie le plus loin possible pour trouver de nouvelles manières d’améliorer l’expérience utilisateur."*